可唔可以用USB行Linux做Host OS，再用VM行Hackintosh + Windows

我而家係一隻SSD Dual Boot Hackintosh + Windows 10
但係換OS要重新開機其實都有啲麻煩，而且有時都想兩邊同時用

CPU : i7-4790K
MB : Asrock Z97 Extreme 3

想盡量唔改動現有嘅軟/硬件
有冇可能就咁加隻USB落去行Linux
跟住直接用VM Run返現有嘅macOS同Windows？

Windows嗰邊需要GPU Passthrough
Hackintosh都可能要，有需要嘅話我可以加張舊顯示咭

有冇例子可以參考？

你自己答咗自己了: P2V using VMware

有

個例子係你？

我就是成功的例子

可唔可以參考吓

冇google
vm 可唔可以run macOS High Sierra

見過有鬼佬玩過
不過Hackintosh本身就好睇硬件夾唔夾
加埋VM應該再難啲，都未計USB / Sound Card嗰啲
所以就算人哋得都最多只可以當參考

google 左 原來vm 裝high sierra 仲易過喺實機裝

可以

的確係
不過nvidia driver最麻煩，upgrade osx預左要再裝過

qemu+kvm既hackintosh出聲要裝voodoo hda driver

呢個repo除左iso要自己down，其餘resource有齊，example都有

hackintosh 對某d 硬件多d support

咁咪即係要再裝過個macOS

唔g，你可以試下p2v開機，不過好大機會唔夾bootloader

你host 行windows, virtualize 咗隻 macOS 咪算啦

Desktop 仔唔好行ESXi 啦

做virtualisation 之前記得用time machine backup

Host行Windows
Windows有事我咪企咗喺道乜都做唔到？

點先叫唔係Desktop仔

即係你覺得Hackintosh 做host 會穩定過用windows 嘅話就用hackintosh 做host lol

用手指做Live OS 就唔洗諗了，並不是可行方案

workstation 咪唔係desktop 仔哈哈

但平心而論，想parallel 行嘅話依個spec 兩頭唔到岸

的確係可靠過Windows做Host
淨係講Windows Update已經有可能令到你OS都入唔到
早排仲好似見到有個Post話搞到啲USB裝置都用唔到

就算Hackintosh出事嘅話我至少落個verbose flag去Boot睇吓發生咩事
而且我用咁耐都未試過因為更新，或者無啦啦 死機/入唔到macOS

不過都唔及Linux可靠
同埋主要想同時Run兩個OS
所以先有咁嘅打算
而且效能唔係優先考慮因素，最緊要Work到先

未試過直接喺USB行，想知點解唔可行？

a 狗剩係係非linux post 吠